# Описание задания

Модифицировать манифест с прошлого задания.

1. Создать 2 инстанса (с теме же настройками \ приложением).
2. Убрать статический адрес.
3. Поднять лоуд балансер гугла и направить его на эти инстансы.

# Ответ на задание

Проект с файлами Terraform на Gitlab: https://gitlab.com/AYuSuslov/terraform-load-balancer-less-5.4   

Балансировщий работает по внешнему статическому IP-адресу http://34.110.221.35 или по субдомену http://ayususlov.juneway.pro   

Файл с ресурсами разделил на два файла - *instances.tf* и *loadbalancer.tf*. В первом созданы два одинаковых инстанса с предыдущего задания, основные ресурсы создаю через циклы с переменной `node_count`, к каждому инстансу подключаю два дополнительных диска размерами 8 и 10 Гб, инстансы получают эфемерные IP-адреса.   
Во втором файле создаю ресурсы, необходимые для лоуд балансера Гугла. Здесь же для него создаю отдельный глобальный IP-адрес и направляю на него субдомен CloudFlare.   
При обращении к балансировщику и обновлению http-страницы (F5) видно, что балансировка работает, показываются поочерёдно данные двух разных инстансов.   

В файл *output.tf* добавил вывод глобального IP-адреса лоуд балансера.  
Креденталы CloudFlare спрятал в файле *terraform.tfvars*, остальные переменные определяю в *variables.tf*.   

Вывод команды `terraform output`:

     suslov@ubuntu1:~/terraform5.4$ terraform output
     GCP_Project_ID = "carbide-cairn-296118"
     Host_IP = [
       "34.106.193.13",
       "34.106.112.48",
     ]
     Hostname = [
       "vm-instance-0",
       "vm-instance-1",
     ]
     Loadbalancer_global_IP = "34.110.221.35"
     suslov@ubuntu1:~/terraform5.4$ 

